與其屌人舉藍白香港共和國旗，不如造支你想要嘅 design 俾佢

前文：
突發 中環 ifc 出現 上藍下白旗

首先好多謝各位注意到支上藍下白旗，的確有少少感動嘅。不過好多留言都屌話點解舉藍白旗，唔係舉黃黑旗或者其他旗，話唔應該舉出嚟，會令人聯想起藍絲同白衣人... 小妹在此向各位致歉。

解釋返點解舉藍白旗，而唔係黃黑或其他，其實原因好簡單，因為我得呢支支旗唔係我設計，亦唔係我印，有人俾我就用咁解。連登的確有好多唔同設計，我理解藍白代表殯儀同藍絲，而設計者本身原意係藍代表民主，白代表自由。不過好 personally 我鍾意藍白設計多啲，所以我樂意舉。至於黃黑旗，相信佢個象徵意義同認受性會比藍白高，我唔係反對黃黑旗，以往印文宣都係用黃黑。其實咁多 design，到時成國再公投用邊個設計都唔遲啦，而家有排都未獨立，只係舉獨旗舉得多想轉下款，有藍白實物就舉住先。

講笑咁講，如果真係有心做呢個角色，其實都可能應該整返個連登投票，俾大家決定我舉邊支。In case 最高票嗰款，我手上係冇實物，都應該買布自己用衣車縫 咁先叫盡力做好，隻手擘就算痛大半日都有意義，情緒冇咁低落，最緊要大家滿意。

不過忙於返工同出去活動，所以都未必有咁多時間製作。所以如果大家有心水設計嘅話，歡迎下次見到我，就當面屌我點解舉藍白，賣 / 送埋你鍾意嘅 design 俾我就更好 咁我有實物可以下次舉，或者屌到我即場換旗都可以嘅。

國安法可能就快刊憲，刑期都可能長達廿年，到時都唔再舉旗抗爭，會轉用其他方式，大家當我係港豬好怯啦。所以趁而家仲有機會，希望大家可以俾你心目中嘅設計實物俾各位旗手，多謝。

香港獨立 唯一出路

我想加埋連豬

不過好打意

推

大雜燴 連豬連狗腦魔加曬入去

見到藍色諗起藍絲見到白色諗起鄉白 咪證明如果咁樣諗法嘅人睇野太表面

即係見到你破壞就係你係暴徒一樣

乜嘢係藍白旗?

藍白旗
藍色:RGB(0,20,73)
白色:RGB(254,254,254)
比例:5:3

見到好似有好多人都唔係好明藍白旗嘅意思，甚至有啲人話係鄉黑撐警旗

但係我想講，由1841年開埠開始香港旗就已經係用藍色底，就算係本民前呢啲本土組織都係用藍色嚟做主色，唔係因為佢靚而係因為藍色喺國際社會上代表嘅係民主自由。

藍色代表民主，白色則代表自由，而呢兩種都係我哋香港人一直爭取嘅普世價值，唯有將民主構建自由之上，民主同自由相輔相成，兩者決一不可，之後先會真正嘅民主

上面嘅藍色代表着海洋，而下面嘅白色代表住香港嘅土地，咁樣亦可以充分體現到香港作為一個海岸城市嘅地形同既有風貌。

另外呢段係喺連登見到

白色：

白色通常被做為調和用的顏色，因此使用的國家也相當多，位居第二。白色也被做為平等的象徵；後來也用來代表和平、光明、正義等正面積極的意義，因此各國也相當喜愛白色。

藍色：

藍色常被用做自由的象徵，這可能是因為欲得到自由的人們嚮往寬廣的青天，於是把天空的藍色用來代表自由。此外，靠海的國家也常用藍色來代表大海，尤其是大洋洲的國家，幾乎都以藍色做為國旗的主色。也有少數國家以藍色代表河流或水資源，顯示水對國民生活的重要性。

最後無論你嘅意見係如何只要你做咗實際行動我都會支持

光復香港，時代革命

港英旗都有藍白背景

我鍾意呢張

true 我見到藍白色
就淨係諗起本民前

多謝手足

天琦藍！

黃色旗好核突

對五毛來講，除左支那旗都核突

其實我覺得乜旗都冇所謂
藍白旗又好 黃黑旗都好
大家最終目標都係想香港獨立
更何況藍白我唔覺得係代表撐警藍絲 殯儀
之前本民前都係藍白 唔通又係撐警 殯儀？
凡事睇野都唔好睇表面

笑撚左

[不服來辯] 暫停爭論到底用邊一款旗去代表場運動/抗爭者

認同請入去幫推

一枝會比人誤解既旗已經係失敗既設計

破壞=暴徒？

舉多幾次先咁講

都喺舉返香港旗好啲

港獨既話，直接舉港英旗仲有效果

之前個post有巴絲提到，唔舉殖民時期嘅旗。但可以引入依支旗既原素，突顯歷史底蘊。

咩都唔洗改
呢支旗最好

唔好又嚟屌話咩戀殖
第一呢支叫香港旗唔係叫港英旗，雖然係殖民地年代用但代表嘅係香港而唔係英國（從紋章可見）
第二米字好多現時已經獨立成國嘅前英國殖民地仍然有喺入面呢點唔洗我多講
第三好多人話你香港又唔係英聯邦整個米字上去做乜
香港作為前英國殖民地同英國保持特殊關係合理不過
而且香港將來都應該加入英聯邦去尋求更多國際承認同時突顯返自己同英聯邦國家係同一陣線 大家有共同背景同淵源 加入英聯邦合情合理

樓主「錦鋰有咩高見」

藍白旗化表本民前
藍色代表民主
白色代表自由
幼黃色化表黃絲帶/榮光

藍屍既藍係淺藍
黑警件制服既藍

多謝你支持

呢支我都 ok，希望有人整支實體版賣俾我啦

呢支 vs 香港獨立，我鍾意舉香港獨立多啲，抱歉 希望你原諒

兩支旗都唔同性質
唔通你將香港獨立旗當國旗？

其實點會冇黃色

要問返設計者 亦都有人提議係藍黃白嘅

唔係咁嘅意思，不過活動中我舉旗只可舉一支，如果唔舉得藍白旗，香港旗 vs 香港獨立旗二揀一，我會揀獨立旗多啲。可能我對香港旗感受同共鳴唔多，所以如果國旗嚟講，個人鍾意其他設計多啲。香港旗其實都有好多手足舉，少我一個唔少

覺得用黃色做國旗核突=五毛
Yellow Nazi

之前有諗過類似既計設

笑咗出黎

連登仔係咁

熱狗黃就最啱你

藍白覺得太普通，自己加左野落去

陸運會社旗？

啱呀，見到黃黑就諗起熱狗

點睇

你老味

太中二

仆街死啦

屌你藍白 ....
隻色真係好撚靚

但又藍絲白衣 好撚矛盾

90年代mk仔紋身咁

著藍色就係藍絲？

元朗鄉黑著左白色你就唔用得白色？

係咩邏輯？

特登留言嚟撐香港旗
成日搞埋咩黃黑旗 藍白旗
講歷史講美觀 拍馬都追唔上香港旗

整番個圖騰都唔畀

push

講多無謂, design多幾支旗出嚟俾大家揀最實際,
講真, 咩色有咩意思都係任大家講架啫,
就好似以前有人話黃色經濟圈嘅黃色令人聯想起色情(?)添啦,
最緊要揀到個大家鍾意嘅款式,
有咩意思真係可以之後任你吹

不嬲香港旗係冇問題，香港多數有價值嘅嘢都係英治時期建立，亦係香港最繁榮最民主嘅時期

屌你班設計師仲係個支旗度圍爐打曬飛機
睇襯你班友要人認同就好撚火滾

正正經經光復咗大家公投一支有認受性架啦

咪撚ON9啦

舉乜都好 最緊要訊息清晰
獨立意向明確
唔鍾意隻色 就用行動力+創造力
整一幅自己心水
令到其他人有共鳴 就係民意 就係成功

屌乜撚？

連登國

啲黃絲黃上腦
一定要有黃色
無黃色元素唔合心意

with Hong Kong Coat of Arm

2019撚知唔知無大台邊個提出先

舉乜都得，冇英國旗就ok

呢班人早至13年已經舉緊藍白獨立旗

啲2019黃絲見到佢哋係咪又覺得係藍絲
元朗白衣人

香港旗=黃黑旗

連登民國

係戀殖咪認撚咗佢囉
你唔好叫加拿大 美國 加返米字

一枝過去
一枝將來

係，可以整多幾個 deisgn，有實物俾大家睇同揀。我唔介意冒險同大家舉嘅，每次舉親都有少少怯，同難走

啲英奴忽上腦
一定要有米字
無米字元素唔合心意

我間中舉呢款，所以有支藍白我都好鍾意，咁就攞咗出嚟舉

根本上就係exactly芬蘭旗隻色水
只不過芬蘭旗係用Scandinavian Cross

芬蘭呢支都好靚

呢支我ok

藍白

其實藍白旗幾好睇

你漏咗黃龍旗

香港旗≠黃黑旗

同感

連登logo嚟

連國

話唔係戀殖你又唔信
你話係乜就乜啦下
專登走過嚟覆我但係又係一啲point都冇話係就係

留唔留米字係人民嘅決定
加拿大人美國人想加咪想唔要咪唔要係佢哋嘅選擇關我撚事

但我係香港人我就有權就我屋企即係香港所用嘅旗提出我嘅主張同宣傳我嘅主張
所以我係香港人我唔戀殖但我希望重用呢支香港旗（包含米字部分）
你都係香港人你當然可以唔同意亦都可以宣揚你嘅主張
但係你咁樣無point 地反對我我真係睇唔到你有說服到人嘅地方

係，睇啲人點定義隻顏色，邊款多人揀就慢慢會變成主流

呢個真心唔好
排板似台灣青天白日滿地紅國旗
台灣手足見到可能會唔開心

多謝你分享

唔小心笑咗 之前冇諗過

長知識

何不整隻代表手足既旗？

連登哈哈滿地黃

呢期咁多認真撚

可唔可以將藍色底改造藍同白?
英國龍獅旗 可以保留

我覺得香港人應該要有自己歷史，要留「根」，所以構圖要留返英國國旗作為重要集體回憶符號，雖然紅色代表英格蘭但香港已經獨立，所以可以用黃色取代，一代表去除中共赤化二亦示意光復，黎明來到曙光乍現。

視覺上唔對稱麻麻地

明眼人一睇就知派緊膠啦

白上藍下無咁難睇

鍾意黃黑嗰啲係咪多數九龍人嚟，港島人邊有噉嘅品味？

通常係啲2019忽然黃絲

放心，大家好快會見到黃黑

分化香港人種

我係港島人喎

白色可以用係新香港國花 白菊花

係fb見到呢個
有無人記得個出處係邊

sorry 囉

唔使sor嘅， 索性成為雙國旗國家

補link

熱狗關我咩事

自己起底先講

多謝 確實藍白兩隻色都有好多唔同解讀，本民前係藍色主色，獨旗都係藍底白字，藍底取自 97 前香港旗嘅藍，白色係取自個徽章白色。不過都要睇 color code，據上面有巴打嘅 source，呢隻藍白係代表民主自由。但總括而言，本土派同獨派都係會用藍白色。

好冇特色 好柒

其他獨立國家留米字 關香港咩事

香港人意願係歸英？英國佬賣撚左香港俾中共

留米字既主張係咩呀 知唔知米字 十字 交叉代表咩 皇冠代咩 全部都係英國象徵來 幾時變左香港象徵 讀下書喇唔該

關讀書咩事呀大佬十足十啲公園廢老鬧後生讀咩書

第一，留米字=歸英？咁照你咁講澳洲紐西蘭等留米字係咪代表澳紐國民想歸英先？ 首先你搞清楚唔同國家嘅旗米字嘅意義先啦

第二，冇讀書嗰個係你喎，你睇清楚啲個紋章入面有啲乜先啦係呀係有皇冠有獅子呀 咁條龍呢？帆船呢？塊陸地呢？hong kong 呢隻字呢？你唔好同我講唔係香港象徵喎大佬拉闊啲畫面 睇下獅子皇冠以外 成個紋章係咩構成先啦

第三，日落廢國的確係賣撚咗香港畀支那，但你唔好忘記係乜嘢造就咗香港有今日自己一套本土文化 英國的確喺香港歷史上扮演住好重要嘅角色 你要創造新嘅自主嘅香港唔代表你要抹殺過去 而國旗盛載住呢啲文化同歷史意義又有何不妥先？

大佬鐘意香港旗多過你支爛鬼藍白黃黑旗就等於戀殖咪撚癲啦 每次遊行都大撚把人舉香港旗 你埋去屌柒人未呀

［好文轉貼］揮藍白旗和你顛 — 香港人進入新的抗爭階段

「呢枝旗叫香港旗」呢個argument真係好好笑
明明循環論證嚟但每次有人撐呢一枝香港旗都會用

搞清楚先 我唔知其他支持者係點詮釋呢一點

但對我而言我支持用香港旗並唔係因為佢叫「香港旗」我就因此而支持 我如此提出純粹係要正視聽
呢支旗叫香港旗唔係我講 而係佢真係咁叫
啲人反對用佢就成日話港英旗係代表英國殖民就係戀殖
所以絕對有必要搞清楚呢支旗本身嘅意義同代表緊乜

要支持嘅理由大把，又何須單單用名稱就嚟壓倒其他人呢？

唔sure港共有冇叫/簡稱抽氣扇做香港旗？🤔
提呢一點唔合理嘅地方在於，每個人、團體都可以稱/認可一枝旗做香港旗
例如97前政府叫呢枝做香港旗，97後港共叫抽氣扇做香港旗、區旗，早幾日pp/ifc手足認可藍白旗做香港旗咁

正係「佢真係咁叫」呢一點犯咗循環論證
因為當我認為定義呢枝旗叫香港旗嗰個機構，冇另一個/群叫另一枝旗做香港旗嘅機構、團體、人同我咁close、身同感受嘅時候，成個argument就會void咗

加拿大 美國 印度 放棄米字=人地既事關我咩事

澳洲留米字=值得參考 雙重標準係到呢

事實上紐西蘭澳洲一直都想換左枝國旗 澳洲民調有六成人想換國旗 紐西蘭搞過公投 人地一直想換 你班傻閪仲仆番埋去

我想問你用澳紐做例子可唔可以俾啲論點？點解澳紐唔換國旗理由？而個理由運用係香港合理既？

退一步 我就算而家否定澳洲同紐西蘭得唔得？？？

十字代表英格蘭 交叉代表蘇格蘭 皇冠係英國皇室呀傻閪

皇室帝制點樣代表香港文化而且依家香港仲有皇室咩？英女皇仲係澳洲君王 乜香港仲係？

同埋中共夠係統治過香港 你洗唔洗加埋入去

我冇話支持藍白旗 班支持歸英既舉呢枝旗我可以理解

但舉英殖政府稱既「香港旗」話自己係獨立係好on9

係咪唔可以唔承認呢枝叫香港旗？

所以要整新旗，反映覺醒嘅香港海洋民族追求自由民主。

感動到喊咗出嚟
多謝你 share
其實咩 design 唔重要，重要嘅係佢係其中一支未來成國嘅旗，背後係代表香港人抗爭步入新階段

港共官方叫抽氣扇做香港特別行政區區旗或者洋紫荊旗
可能就係想同香港旗區分開或者想突顯香港只係一個行政區之類

的確你唔可以因爲佢名為「香港旗」所以我就要用佢
但係如果有人問點解佢叫「香港旗」或者有人叫佢其他名例如「港英旗」咁我話因爲佢官方名稱就係叫「香港旗」咁樣並無不妥 因為改名認定嗰個唔係我 係當年嘅決策者 我係跟返official 點叫我就點叫

但如果你話而家有人唔承認佢係香港旗或者承認藍白旗為「香港旗」in stead of 現有香港旗 所以認為我咁樣叫佢做香港旗係唔合適或者站唔住腳 咁樣其實係冇得拗 因為你/佢唔承認或者轉為選擇承認另一樣嘅話咁我講咩都冇用 因為已經關乎你自己嘅個人嘅主張同諗法 就好似支那唔承認台灣係國家 都唔等於佢事實唔係 只係你自己意見咋嘛

我話「佢真係咁叫」係源於佢嘅「名稱」，唔係基於佢有代表性有歷史意義等（當然我認同呢啲觀點，但只係因此而令呢支旗代表到香港而非因此佢應該叫香港旗） 如果港共政府當日叫抽氣扇旗嘅名做「香港旗」 咁我都一樣會認為抽氣扇旗個名係叫「香港旗」 但唔等於我認同佢代表到香港啲乜

所以「名稱」呢一點我唔會視之為一個support 到佢應該作為代表香港嘅旗幟嘅論據，只係對於一啲叫佢做港英旗或者認為呢支旗=戀殖嘅人用以正視聽之用

藍白真係比較代表到舊港英感覺，黃黑就有新時代感覺

如果有人俾支黃黑我，我都會舉，我自己唔識 / 冇咁多時間縫支旗出嚟

咩色咩樣都唔緊要

總之共同舉同一支旗就得

大家最緊要係團結

就好似大家一齊唱國歌一樣

SAME

其實你講呢個design係1959-1997年官方嘅香港旗係冇問題
但我諗反對用呢枝香港旗嘅人，除咗你哋認為嘅「唔承認呢枝為香港旗嘅人」外，亦有人係「唔認同只有呢枝先能夠稱為香港旗」，而我自己係後者

我自己嘅感覺係，雖然你哋未必有心，但一嚟就用咗香港旗呢個名做證成，就畀咗人一種時空錯置同霸道嘅感覺，講到只有呢枝旗先表達到英治年代留低嘅歷史、價值觀，而冇其他設計可以用唔同嘅辦法表達出嚟咁

例如我自己偏好藍白旗、深信藍白旗=香港旗嘅概念好快就快變得流行，咁諗得唔得？假如我話藍白嘅顏色跟隨咗1959-1997年官方香港旗嘅主色調、但就冇包含到中國國旗同抽氣扇嘅紅色，加上藍白色喺旗幟上亦代表咗民主、自由、正義等英國人臨尾幾十年為香港建立嘅普世價值，因此係用一個新嘅design包攬返呢啲1959-97年香港旗嘅意念，又得唔得？
此外藍白間亦出現喺香港盾徽嘅唔同部分，亦能作為海洋、陸地等香港作為海洋城市嘅象徵，採用藍白設計又係咪真係忘本、憑空想像呢？
(反而盾徽中代表中國嘅龍交咗小獅子同珍珠俾代表英國嘅大獅，又係咪香港嘅自由只由其他大國安排，而唔能夠由自己主導、決定去依傍邊個power嘅象徵？)

分分鐘拎緊BNO plan緊移民
然後對香港國旗指手畫腳說三道四
干涉香港內政

香港國旗梗係代表香港 代表香港人

係有啲戀殖傻鳩要拎自己面旗幫人地貼金打飛機

香港旗唔落香港象徵
落英國象徵

班日落膠根本唔支持港獨

日落膠認左佢我都冇咁嬲
但佢哋而家話自己係港獨就不了

用呢枝，代表黃色光時力量嘅光芒照耀四方

呢個好靚

你鍾意舉咪繼續舉，冇可能就曬所有人

你咪撚戇鳩啦
我既無bno亦無錢移民
你收收皮先啦好冇同我講呢啲冇撚用㗎傻仔
講唔掂就砌人生豬肉人身攻擊人
你咁嘅態度走去屌票式宣揚你支爛鬼藍白旗只會令人更對你反感
我即使唔同意你支藍白旗亦唔會一嚟就屌柒你問你係咪搞緊喪禮
都係嗰句啦 一路以來的好多人舉緊香港旗 我誠心呼籲你快啲去問下佢哋續咗bno 未搞緊移民未

美感角度睇呢枝旗屌打連登仔果d黃黑藍白旗設計

人哋國家嘅人民決定唔用邊支旗唔係人哋國家嘅事唔通關你呢個外人事？起碼我唔會好似你哋班藍白撚咁唔啱你心水就去屌柒人同人身攻擊先啦

佢哋有啲決定轉有啲決定唔轉就係證明脫殖同轉國旗係冇必然關係 就算唔轉都好無損佢哋成為獨立國家有獨立嘅民族身分認同 而唔係乜撚嘢雙重標準 你咁鐘意周圍屌柒人都唔該你理解清楚人講乜先講嘢唔係只會衝出嚟柒

你舉紐西蘭做例子就正好
佢哋就係公投完決定繼續沿用有米字嘅國旗㗎喎咁樣仲唔夠？
定係你又唔承認覺得佢哋係英國血統定收咗英國佬錢呀？

我舉澳紐兩個國家出嚟係想講 一個國家係咪獨立係咪有自己身分認同有自己獨特文化 根本同支國旗有冇前宗主國嘅標記係完全冇關係 澳紐支國旗依然有米字喺度暫時仲係事實 但係咪澳紐嘅人會覺得自己首先是英國人呢？係咪有個米字喺度國際就會認為佢哋係英屬澳洲同英屬紐西蘭先？所以就算假設將來沿用香港旗做國旗係咪就會等於國際會覺得你呢度叫英屬香港人而你哋就係英屬香港人？好明顯唔係 所以我完全唔明你班夾硬將支持香港旗=戀殖到底係乜撚嘢居心係咪冇point拗所以就老屈

你唔洗喺度教我米字代表乜紋章上嘅皇冠代表乜喎我一定熟過你先 咁支國旗上有英國元素有咩問題先？係咪只要有任何前殖民地嘅元素就一定唔可以存在？咁不如你第時獨立咗之後所有殖民地色彩嘅嘢你都拆撚咗佢啦 支持保育皇后碼頭嗰班撚樣一定係戀殖揸bno等移民英國 最好獨立咗之後嗰啲域多利皇后街砵典乍街羅便臣道街名改撚晒做天琦路 時代路 革命路好冇？仲有我想講紋章上面條龍就係代表中國唔知你瞓撚醒未呢

都係嗰句你不停屌柒我一個人係冇用
你快啲遲下落去屌柒班一邊嗌港獨口號一邊舉香港旗嘅人先
或者你唔敢嘅你喺度開個post屌咗先啦

見過咁多張呢個最好，有香港本土底蘊又唔會太造作，不過95%色調係深藍，睇落好沉冇乜精神，整體都缺少咗啲國旗嘅威嚴

藍白不了
等等俾港共班鳩鳩以為支持政府

上黃下黑最靚

呢支ok, 如果藍白掉轉更好
因為青天黃絲立足革命之地

想知一直負皮嘅人有咩高見